我敢講冇人煎蛋正過我呢隻 不服來辯

蛋一定係要好似我咁煎
超級脆邊+有陣油炸味
完勝人渣哥精液蛋
仲有款係比新手既煎法 傻仔都煎到
白雪雪仲可以用黎打卡

Ig:
MeWe group:

油

拉

中文字幕已經打好

睇到都尷
咁都教人 仲話打卡

咁多油食完會唔會死

比新手黎講算係咁

用黎煮姐 唔係食哂落肚

每一句都好中point

本身諗住搵台妹錄 佢出左去玩

叫咗你唔好 hurt 佢

喺bob叔叔面前 你輸撚哂

我比啲完全唔識煮野食既新手睇
唔好屌

煮用得多油姐 唔會食哂落肚

唔想㩒入去睇

以為有新嘢學

教呢個啦
試咗幾次都失敗

我講左係教新手

邊一句

第一次見人咁煎蛋

用易潔鑊係人都煎到靚強啦

Hurt你老母

冇台妹重咁惡

點解又開始食負皮

愈簡單既野就愈多人乜都屌
識煮即食麵就係米豬年大鼠

佢複雜咁多
專登買個pan煎蛋

呢個唔係仲簡單咩

肥

痴線 咁多油

洗撚咁煩咩
第一種蛋係中底圓底鑊煎,形靚仲要用少好多油

中式鑊洗到仆街

你最肥！！！

煎蛋師

Bob叔好耐冇出煮食片 好想睇

冇錯...煎出嚟脆邊厚身仲要好香
加鼓油撈飯食一流

有冇片睇下 想學

絕對認同樓主，人生中食果最好的煎蛋，就係右邊果隻

比新手睇

last張圖 右手旁先係最正！！
少少流心 少少糖心！！
但你個邊太燶

每次見到都覺得好正

傻仔想上位

冇精液

不是人渣哥

樓主今次剪接同講野都好好
好睇

第一種係炸蛋?
我第一次自己試煎蛋都係出到黎咁樣
以為唔識煮先係咁

用中式鑊, D人話熱鍋冷油, 跟住我一倒油落蛋好似炸野咁, D油狂彈出黎

易潔鑊用鐵餐具
有PTFE係好味啲

茶記用扒爐煎屈晒機

炸蛋

你先係

咁都教?

未見過脆邊蛋

我自細食亞媽煮既就係咁煎
加豉油撈飯勁正

大個教老婆都要用圓底獲煎
半炸咁先至脆

提議你睇下 近代製法既coating已經唔會有毒咁濟
最多會整到隻pan唔用得
你飲既水可能仲毒過你食哂成個pan既coating落肚

LM

唔會食落肚 用黎煎

返唔到轉頭

比新手睇 有啲人真係完全唔識煮野食

咁係炸蛋唔係煎蛋
不過我鐘意

啲留言咁正常 但全部負皮

以前老母煎嘅強都係脆邊

五柳炸蛋正

煮蛋呢個topic永遠都會世界大戰
隻蛋幾正

去左英國應該會有返

好似出左條飛機片

通常凍少少先食就會糖心

煎炸蛋
中式鑊太難用 又大洗到仆街 我都好少用

多謝

自己冇料到基本功都冇就扮勁教人。其他人畀意見你，袋錢入你袋，就句句都駁返轉頭。少少意見都聽唔入耳，唔怪得你固步自封，乜都冇進步啦。

幾時教我行路 飲水 呼吸

得罪講句，好睇唔好食

發現廢老一件
人地講明比新手睇 邊到有扮過勁
況且隻強炸得幾靚

煎蛋係咁多油㗎啦 咁都好屌

屌樓主果啲自己睇下條片
呢種多油嘅煎蛋方法其實喺曼谷街頭好盛行
自己見識少就笑人唔識煮嘢食
你未食過未見過唔代表一定係垃圾

樓豬隻手>樓豬隻蛋

叻叻豬啦，乖
最緊要你啱聽啦，呵返

果隻叫炸蛋，唔係叫煎蛋
咁食法好快生cancer

Kenji
但佢超級左膠黎

又係啲放低幾句垃圾懶高深既7頭
廢老

佢屋企個雪櫃乜春都有

好撚暈

第一次見人煎蛋煎到煎牛扒咁

以前返學整早餐，好鐘意咁樣"炸"旦食！

人地教我 好撚正

佢開餐廳咁勁 買野都爽啲

阿媽都會咁煮比我食

我知冇PFOA
但係整到隻pan 唔用得
咁都衰啦
個新手比老母鬧緊啦
學人煎隻蛋煎到刮花隻煎pan

又留意左巴打隻手

咁巴打有咩高見
我唔係你徒弟 唔洗用咁既口吻同我講野

力架？

覺得煎脆邊荷包蛋係好爛但老母教我燒紅左個pan再細火煎

係好難

都岩
我慣左手勢
下次會用木餐具

但真係好食
不過咁樣好似熱氣好多 同埋我好易整到燶
雖然好唔型, 但D 油狂彈真係好恐怖

問過渣哥未

我都係講下笑 邊有人唔驚油彈
我自己都驚

師兄識嘢
中式鑊煎隻蛋靚撚到啊

扒爐好撚難用

點解

阿媽咁勁
我呢個煮法類似

冇錯
呢隻煮法的確正
但係樓主講到好似全世界得自己一個知呢種方法咁
俾人感覺就不免自大
可能樓主想個標題爆啲
吸引多啲人睇
不過如果想promote自己channel嘅
都係謙返少少好啲

王剛

是
因為如果唔係咁改題目冇人會click入黎
我條條片都好謙
多謝你

台妹打的？

佢字都唔識打

廢老嘅定義係唔係：識少少扮代表，人哋講兩句就起哂桿，只許讚不許彈，鐘意認叻同死撐，同埋來來去去重覆用某一兩個標籤鬧人？

話說落咗蛋大概20秒之後
沿蛋邊落啲豉油
之後轉細火或者熄火拎蓋冚實佢40秒
成件事會再香好多
諗起都滴口水

點解你會知我老母既煮法
啲豉汁煎過變脆邊真係超正

多油煎蛋先好食

有咩咁好笑

東南亞都好興咁樣半煎炸蛋
工人姐姐都經常會就咁一隻蛋+佢地d豉油就咁撈飯食

工人姐姐識食

啲人屌乜
呢種蛋本身就係好食
食完返唔到轉頭
咁都唔食得 唔好食炸野啦
樓豬呢條片拍幾好 旁白幾盞鬼

我麻麻地呢種太脆嘅蛋邊
通常去到都係邊位太薄先可以咁脆
但係會冇咗蛋嘅質感同冇乜味
似食炸粉漿嘅感覺

Btw 樓主把聲好正

咁條片冇睇嘅價值

笑騎騎，放毒蛇！

我呀媽真係煮野叻既
香口但唔係會太過份

細個同學上黎玩
我煮公仔面加蛋都一定係咁煮

真心
有一隻好嘅易潔鑊 煎嗰陣唔會黐底
唔好開大火 就已經基本上唔會煎衰
根本就唔使搞咁多嘢
仲要落咁撚柒多油
依家屋企嗰隻鑊
落幾滴油已經搞撚掂

咪普通炒鑊，唔係平底係圓底
油喺晒中間，唔使落咁多黎淋面
鑊低本身又keep到隻蛋圓形

不嬲好多大廚已經話蛋吸油要落多d

點解會拍片教人？唔係厨藝問題，係品味問題！

樓主上條片D刀工真係一般, 跟你咁切野好易切親手

你個廚字咁撚奇怪

我切野真係廢
同埋冇咩點理啲刀 黎緊會買/磨番好佢地
多謝你

直頭手勢錯呀, D手指突出黎

隻鑊夠熱
同你條片差唔多油量
有幾癡底呀

其實要唔癡底既, 最重要係隻鍋燒得夠熱, 不鉆鍋其實多少有D搵笨柒

呢樣我有保留 因為我切左咁耐野都係咁手勢
未切親過手 慣左我會自己就到個位
反而跟正統我好唔慣隻手屈到咁 會hi到流血
我自己覺得睇個人

唔係癡底 係本身隻鑊咁大 搵水沖都麻煩
我好憎洗野

咁樣煎好撚香 唔識野係到嘈 要健康去食烚蛋啦

幫樓豬推post

我意思係咁, 類似虎爪, 把刀貼隻手指, 你會發覺點落刀都唔會切到隻手

明你講緊呢樣呀 我就係咁樣屈埋覺得好辛苦
我都唔知點解會咁 一咁樣切野就會hi到流血
可能隻手殘廢
所以我先發出黎切 慣左就冇事

*伸

真

講野真係毒撚tone來

咩野 哇 真正XXX...

本人毒撚

搵食過主啦

老母好勁

咩黎

有人想學可以教

屎咁嘅樣都拎出黎

我成日食

唔係話咩，蛋我都成日食，但煎到咁樣仲叫人來辯....

使乜搞咁多嘢，喺泰國嗰度都會見到啲人落多啲油，半煎半炸咁隻蛋就一定好味。

今次我認同你
呢種煎法叫做huevos fritos
我都好鍾意

比人瘋狂負皮

Btw你次次都咁夜 外國巴打？

OMG樓豬單手打蛋好撚型睇到濕晒

吓 睇落勁好食唔明啲人屌咩

係 加上lockdown 一日都黑都對住電腦
人人食蛋嘅標準都唔同
連登仔鍾意bob叔嗰種
但我覺得好睇唔好食
有啲嘢食係注定要ugly delicious
有冇睇kenji嗰本the food lab
第一個chapter講蛋好仔細
入面有講呢種西班牙煎蛋法

中式鑊真係多數水沖省一省就ok
不過屋企有隻大鑊， 真係好睇自己zinc 盤size
個盆細d 真係沖水都好難沖

有幾多兒登仔真係識食心照啦

我有佢本書 冇時間睇太厚
我仲以為係東南亞先咁煮

入面有好多好lame嘅recipe
所以實際內容得一半厚

鍾意睇chefsteps啲片多啲 好多新野學

早幾年都好鍾意睇chefstep
但好似近呢一兩年開始悶
係炸雞嗰個得意啲
technique嘢要講嘅都講晒

多謝巴打 左邊好撚有用

係幾好食 但怕唔健康
煎蛋易學難精

我好怕俾油彈

都正常既 邊諗到咁多新technique 佢地之前The fat duck啲chef黎 已經好勁下
依家興noma個種nordic cuisine
雖然我唔係好識欣賞
啲味太自然

我本身就係比完全唔整野食既人睇
幫到你就好了

炸蛋？

nordic都興完了
其實而家興asian
尤其是東方或嘅發酵概念

鍾意睇你整包多啲

見佢地用好多koji 咩7都同koji發酵
東方咪又係得日本

依家太凍 唔想郁
黎緊會有
多謝你

此言差矣 koji唔係日本獨有
香港或者支那或者韓國都有自己嘅面豉
醬油 醃菜呢啲 當然講到醃菜鬼佬會prefer返西式
但除咗koji呢類穀類發酵
仲有海鮮類肉類發酵都相對少被開發
例如我地嘅蝦醬魚露等等
同埋英國好多finedining都有港式元素
ynyshir嘅signature係佢啲叉燒
或者XO醬嘅概念喺倫敦都好廣泛使用

我見啲鬼佬剩係提日本
你講個啲我諗得英國先有
之前係第到永遠提到亞洲得日本同泰國

印度用手炒飯添
係第三世界國家盛行代表d咩?

上邊有巴打講左呢種煎法叫做huevos fritos
西班牙的 唔好屌我

咁英國finedining黎講係數一數二嘅大國黎嘅
加上佢本身本土飲食文化唔多擺得上大枱
所以相比起西班牙意大利 係比較汲取其他文化
但巴黎其實都好多東亞元素
日本不在話下 但有啲餐廳例如yamtcha
都將香港菜發揮得好好
幾個月前自殺咗嗰位日本廚師
佢喺巴黎嘅餐廳都有好多粵菜元素
但好可惜

你做野個到點
我諗外國啲fine dining應該執6-7成

我而家份工係百年老舖黎
所以個group應該唔會畀佢執
但lockdown完咗應該會轉工
轉返去finedining

Finedining唔係人做
雖然好多新野試 好似永遠都學唔哂咁
但工時真係太長 頂唔住

趁後生就係要拼搏少少
雖然真係好難捱

我做pastry 試過聖誕個排係廚房訓
日返16個鐘

咁燶，驚生癌呀

呢隻攞黎打卡就真係perfect啦

最辛苦嗰間係返7-26
仲要入面啲人個個都有精神病

我試過返完7-21直接再返overnight整包
正常啦 食飯得個15分鐘 日日比人屌老母
我聽朋友講近年好似輕鬆左 係咪真
好似話啲廚房唔會屌人屌得咁勁

咁先脆

真係幾靚

咁多人屌樓主？
其實拍得幾好，長度又適中
又冇廢話，又唔算夾硬嚟

呢啲片先啱搭車等車碌下

白卡就有

間間唔同 可能再下一代會再好啲
但呢一代都係屌到仆街
尤其是英國

其實come 蓋就得，使乜咁麻煩

我真心覺得係比gordon ramsay同marco Pierre White係電視既形象影響
覺得咁樣係正常做法 有樣學樣

完全唔同煮法黎
come蓋唔會有油炸個味 不過健康啲

講真我覺得關係唔大
佢地兩個未出名之前個文化已經係咁
英國法國都係
何況大廚們本身就冇時間睇電視

我同過法國人做野 係咁屌我但我聽唔明
慢慢慣左就當冇野

多油
圓底鐵鑊
日本蛋
細火慢煎
包脆邊

喺咁高壓嘅環境入面
加上個個長期唔訓教 燥底都好正常
雖然我知咁樣唔好 但有時嬲起上黎我都屌鳩人

如果唔想食精液蛋又健康啲咪come 蓋焗熟個面快靚正

一定要加美極

煎蛋一定係生鐵鑊多油 因為蛋唔落油唔脆唔香
你講得唔洗落咁多油你都真係唔識煮野食

Pastry啲人唔講野 直接黑面仲恐怖
包最開心 個個有講有笑

用wd40可以去油

唔好

都係位巴打講我先知

其實直譯返咪即係西班牙文嘅fried egg咁解
不過有啲人用黎specifically指呢種煎法

我反而對黑面冇咩所謂
佢忍住唔屌人黑面其實已經好好

你有冇睇到佢段片?
啲油都唔係多撚到浸住隻蛋呀

唔好留意

要翻既都比較麻煩

真係咁煎
一隻靚煎蛋個底係油浸熟咁
要半煎炸先好食

毒撚聲

你出街食蠔餅咪仲多油又唔見你屌

呢條片唔止shallow fry 直頭deep fry
咁係咪成個西班牙人都唔識食呢

正如啲人成日話牛角包好多油好肥
但其實出街炒碟菜啲油=幾個牛角包 食菜覺得好健康
同埋我用多油煮 唔代表會食哂啲油落肚
啲油煮用黎煮姐
中菜咩都走油啲人咪又係咁食

油都有好多種唔係隻隻都會影響健康

望落好正喎
點解咁多負皮既

咁事實上的確係會absorb咗落去
或者留喺表面多咗嘅
比起正常煎法的確係多咗油
但好食嘅嘢好多都相對唔健康㗎啦
要絕對健康不如食烚蛋算啦
出街食中菜碟碟都咁油

因為佢地話一定要用鑊煎先叫識野
咁大隻鑊洗到仆街

呢啲油唔油既問題 除左做過廚房既人會明
同其他人我都廢時解釋
通常剩係會一句撻埋黎話用咁多油
明明出街食仲撚多油 但佢地又日日食緊

煎脆蛋不知幾撚正

煎蛋用圓鑊

泰式煎蛋正

呢隻同唔同港式脆燶邊煎蛋？

我煮親飯都一定會煎隻放飯面，重點要落少少豉油同蔥

港式個面通常有啲蛋白未熟 同冇味重油味
不過落豉油都正

訓前一推 唔好再負皮我

巴打成日引到好多引戰狗出黎

中式鑊整燶邊會唔會靚仔啲

唔落多油真係唔香同唔脆
負評撚唔識扮識

大家放過佢啦，佢只係想努力搞笑但失敗左姐幽默感係天份，唔係人人有

當然拍片搞笑都要主意下火候，煮野食過左火就燶，講野過左火就引戰

算啦唔好太計較正負皮
支持你呀樓主

呢個係難既 重點就係2分24秒至2分33秒個度

你試下先啦

隻蛋圓好多

講世界級煎蛋，問咗渣哥未？

好撚尷 連新手唔煮飯都一樣打倒你

精

俾唔識煮野食新手睇
但叫人單手打蛋

推俾 將軍澳 啲港女就最岩啦,連煎隻蛋都唔柒識!

個個星期六日無左工人姐姐就排藍店排到去隔離戲院,或者藥材舖咁滯!

有用雙手

痴線 扒爐先最易用喎

咁你會叫新手用扒爐定易潔鑊

扒爐點都易用啲 煎乜柒都得唔洗較大細火同埋隻蛋唔會移黎移去
但屋企邊到黎個扒爐俾佢地用咁一定揀後者
btw 係屋企想煎靚蛋建議用鑊

火候制得差咗少少喎個白老晒

想問好耐
點解扒爐唔會痴底？

整到咁都夠膽拍片

呢個年代真係你越聲大大 大支野就係有道理

但唔識用既話啲雞蛋會流黎流去

主要係塊板夠熱同有油
同埋就算痴 你用個鏟一野鏟起都唔會爛

煮到咁熟其實唔難
最緊要多牛油同慢火煮

日式果隻蛋包飯就真係難

佢講野好好聽

拉 屌你老味

錄音好辛苦 唔好搞佢

條友法國名廚黎

其實呀婆都知大部份野油多就好食
不過一般人自己煮點會落咁多油...

啲人真係唔識煎

好似係你個心入面講野咁

唔係唔識咁煮
係冇咩人想咁煮
仲有單手剝蛋其實好撚易
新手睇文字說明就識

你應該唔知咩叫新手 唔識煮野食既人連雙手打隻蛋落去都到搞到周圍都係

我冇煮過嘢食 根本冇咩手感
睇片睇文字拎幾隻嚟學都識啦

屌你真係唔識嫁喎
人地唔係要唔痴底，係要整到咁嘅脆邊

字我唔識點寫

個個都話用圓鑊 好似全世界得一隻煎法先岩咁

啲人話太油

好脆

話好油

黎緊會有

最尾個句係讚緊定點

咁大隻要洗好煩

Pad thai上面個隻

第種煮法黎 樣可能好啲

巴打冷靜啲 你幫我比佢哋睇